\section*{Aufgabe 2}
a) Im Ortsbereich wird die Fourier-Welle durch Variation des Ortes $x$ und feste Frequenz $\omega$ charakterisiert. Im Frequenzbereich hingegen variiert die Frequenz während der Ort fest bleibt.\newline
\\
b) Die Punkte in der Ebene werden durch Polarkoordinaten, also ein Paar aus Radius r und Winkel $\varphi$, beschrieben. \\
Der Radius ist der Abstand zwischen Punkt und Ursprung. Der Winkel wird zwischen der positiven X-Achse und dem Vektor vom Ursprung zum Punkt gemessen.